+++
title = "删除持久卷声明"
description = "当计算组件不再需要使用存储资源时，可删除关联的持久卷声明。"
weight = 3
+++


当计算组件不再需要使用存储资源时，可删除关联的持久卷声明。建议在基于数据安全的前提下，谨慎操作。

**前提条件**

* 您已切换至业务视图，进入要删除的持久卷声明所在的项目和命名空间。

* 您已在左导航栏顶部，选择了要删除的持久卷声明所在的命名空间。

**操作步骤** 

1. 单击左导航栏中的 **存储**，在持久卷声明列表页面，找到要删除的持久卷声明，支持根据持久卷声明名称进行搜索。

2. 单击 **操作** 栏下的 ![](/img/003point.png)，再单击 **删除**。

3. 在 **删除持久卷声明** 窗口，单击 **确定**。  
	
	**注意**：
	
	如果选择的命名空间属于联邦集群，需要在 **删除持久卷声明** 窗口，选择所有要删除持久卷声明的集群成员。单击 **确定** 后，平台在被选中集群成员的命名空间中，删除名称相同的持久卷声明。

**后续操作** 

 删除持久卷声明后，绑定的持久卷被释放，平台根据设置的持久卷回收策略，回收持久卷，可能会删除数据。

